## 途牛CMS系统架构设计与实践

- 是什么
- 谈设计
- 聊运营
- 畅未来

### 是什么?

#### 京东大脑

- 图片和文字

- 区域购买能力＋促销库存＝》坑位系统

#### 运营播种机

- 图片和文字

运营＊**2500＋**＊个内容页面。（**平均每月孵化100个页面**）

- **覆盖范围**（PC、M、APP)
- **业务支持**（周年庆，旅游节，营销，专题，主题游，频道页）
- **涉及品类**（跟团，自助、自驾、门票、当地、酒店、签证、机票、金融、通信、攻略、玩法、超级自由行）

### 架构设计

系统概览
业务引擎
模板引擎
数据中心
权限建模
系统监控（QPS、超时、内存、耗时）
92%的APP请求都走缓存。
审计日志
健康感知（页面健康分析）

#### 概览

图片和文字

**数读**：页面2500＋、区块82W＋、模块195W＋、模板2K＋。

架构图

### 业务运营

常规运营（基础）
促销主题（大促）
供应商竞拍（核心展位）
大数据推送（智能）

### 运营生态

系统架构
运营架构
运营流程

### 未来

面向研发（打通）
面向运营（数据分析、健康分析）
面向事业部（投放模式变更、坑位对接、交叉推荐）
面向供应商（展位数据透明、竞拍）
面向未来（去库存、智能投放[专家策略]）
